幾時先可以全面實現用電腦模擬取代科學實驗？

而家電腦咁勁點解仲要做科學實驗

喺電腦睇人做愛，
就當自己唔喺處男。

我認同

樓主知電腦啲參數係人整出黎？

就係搞唔清楚嘅事先要做實驗

無用experimental result build 既model點simulate

用電腦模擬，即係assume個theory/model係岩，無瑕疵，但事實有係咪呢？

仲未計numerical error, software bug, time complexity 等等呢d野

好多野模擬唔到咁多
例如你點整個有血有肉有感情有正義感既人類係電腦入面模擬佢點同黑警抗爭。整到既話大地人已經無工做。

咩參數

on9

咁即係咩AI取代人類係無可能喇我好驚我無工開

學術台唔係學術討論

會問得"用電腦模擬取代科學實驗"嘅人，我唔會浪費時間同佢討論

就算做實驗都有誤差 numerical error都可以做到好精細

點會無可能，只係無咁快姐
我地而家生存緊既宇宙可能都只係其他智慧生命體做出黎既電腦世界，我地就係AI, 幫緊佢地打工解決問題

你又會浪費時間入黎留左2個言

除非你部腦勁到可以模擬到每一粒particle ge motion
否則算啦

咁我地呢個世界既勁人咪可能即係外星生物

而家都有超級電腦模擬都有DNS

假設用電腦模擬現實環境

你話比電腦佢知f=ma 正確再模擬落去

你唔現實做實驗點知f=ma係永遠正確

流體力學 機械應力 已經相當成熟

但都係基於粒子碰撞模擬
重點都係要實體參數

一大堆商用軟件

前人理論唔係已經好成熟 點解唔可以只用電腦繼續向前推進

做實驗就係要學error analysis

大爆炸模型有用過電腦模擬
我地計出黎既參數可以用電腦模擬黎驗實

不過呢家好似未做到粒子級模擬, 都係大大約約

答案係42

量子電腦成熟咗之後可能可以做到樓主講嘅嘢
普通電腦嘅運算量冇可能做到呢一樣野

樓主智商有冇90

第二行答左你

你講緊既唔係電腦 係高級人工智能

不如自己google下再討論

sor 好似太串
簡單理解
例如宜家搵到元素A B C
現實可能仲要D E F G未搵到
唔現實做實驗點搵到D E F G出黎

我驗過智商得64

都冇得加入實物樣本,例如鉛水

有啲實驗好危險

冇科學實驗點入parameters落電腦度到模擬
樓主係文科仔定係岩岩升中學讀綜合科學？

唔明有咩分別

電腦模擬埋mixing都得

岩岩中學畢業 好想入U

錯，圍棋單野已經說明電腦嘅學習能力，知唔知點解冇人研究，研究成功，咁啲研究員，科學家咪全撚部揸兜

如果入數據落電腦叫學習能力就係

電腦唔係識分析數據咩

都話會進化學習，即係到後期佢連人類輸入嘅錯誤都可以修正，信不信由你，我就接受程度比較大，一啲唔可能嘅野我都認為未來係會做到，飛機未出現前一定都係個個say no

唔使抽樣本入機化驗?

你撚知我屋企有冇民建聯D鉛水

又一個讀me讀壞腦

其實f=ma係definition嚟
Define緊1N係咩

舉其他例子會好啲：
Conservation of energy
Conservation of momentum
Conservation of angular momentum
Photoelectric effect之類
呢啲就一定要用experiment去prove

有咩問題

冇啊

電腦模擬用嘅algorithm係建基於你假設咗某啲物理定律係啱再諗出嚟，呢啲物理定律啱唔啱本身就一定要用實驗去驗證
模擬嘅作用係純粹演算出一啲難以用analytical method計出嚟嘅結果
有人用圍棋嚟比係戇鳩，因為圍棋嘅「科學定律」係類定嘅遊戲規則

圍棋嘅「物理定律」係人類定嘅遊戲規則，我哋100%完全了解

我明他想問咩,
你可以用電腦去學做實驗, 中學雞甘上堂,因為你係學緊一堆應該已知係對的,但係你唔可以去代替真實科研,因為你唔知自己唔知d咩, 要trial and error
但你可以用電腦做模擬 用窮舉的方式 例如試下 drug structure or binding site